澳洲哈密瓜含菌食死3人 食安跟進

澳洲哈密瓜含菌食死3人 食安跟進

港聞

city'super昨有來自澳洲的預切哈密瓜出售，但未知是否來自涉事農場。

【本報訊】澳洲有哈密瓜受到李斯特菌污染，導致15人進食後不適，其中3人死亡。該批受污染哈密瓜，來自澳洲新南威爾士州Nericon一個農場。有關農場已停止運作並回收所有水果。本港食安中心正跟進事件。

涉事農場回收

澳洲當局表示，當地15名患者均為長者，來自全國各地包括新南威爾士州、維多利亞州、塔斯曼尼亞州及昆士蘭州，其中13人在發病前曾進食哈密瓜，並陸續於1月17日至2月9日發病，呼籲公眾扔掉3月1日前購買的哈密瓜。由於李斯特菌潛伏期可達6周，預料受影響人數會增加。

受感染的哈密瓜來自新南威爾士州Nericon農區，涉事農場上月23日已停止運作及回收，當地超市亦將其哈密瓜下架。澳洲瓜果協會表示，其他農場的哈密瓜沒有受污染。
李斯特菌廣泛存在於自然環境，大部份人進食含李斯特菌的食物，不會做成嚴重疾病，但70歲以上、懷孕、患有糖尿病、癌症及免疫系統有問題人士則較危險，嚴重可致命，症狀包括發燒、發冷、肌肉痠痛、惡心及腹瀉等。據知，受污染的是哈密瓜的果皮，但在切開哈密瓜過程中，可令果皮上的李斯特菌接觸到果肉，故澳洲當局呼籲公眾特別是高危人士避免進食預切的哈密瓜。

對於本港有否進口涉事哈密瓜，食安中心指正跟進事件。記者昨在city'super看到有來自澳洲的預切哈密瓜出售，但未知是否來自涉事農場，city'super至截稿前未有回應。百佳及惠康均指並無出售涉事地區的哈密瓜。

■記者伍雅謙